<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-08-14T18:09:51+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">DnD Adventures</title><subtitle>History of mysterios advantures of some small party of players.</subtitle><entry><title type="html">Сесія 4</title><link href="http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/04/Session4.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сесія 4" /><published>2019-08-04T03:00:00+03:00</published><updated>2019-08-04T03:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/04/Session4</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/04/Session4.html">&lt;h3 id=&quot;загін-шукачів-пригод&quot;&gt;Загін шукачів пригод:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (2))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Назар (Гурдріс Хардфордж, дворф-клерик (2))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Іван (Дюрам Хіґсон, напіворк-варвар (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ростик (Леврас Жнець, напівельф-чорнокнижник (1))&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;пригоди&quot;&gt;Пригоди:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s4_1.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;250px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px;&quot; /&gt;
Герої прокинулись в таверні Стоунхіла і за сніданком дізнались від офіціантки Ельзи з гарними очима, що на околиці Фандаліна живе старий шукач пригод Дарен Едермат. По дорозі відбувся візит до магазину Левовий Щит, де гостра на язик і міцної будови Лінен Грейвінд дізналась, що герої знайшли припаси з емблемою гільдії Левових Щитів у гоблінській печері. Після невдалих маніпуляцій з харизмою герої мусили супроводжувати Лінен до печери, аби вона на власні очі переконалась в правдивості слів героїв. Схоже, жінка-воїн запала на Дюрама-напіворка, а от Левраса дико незлюбила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s4_2.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;200px&quot; align=&quot;right&quot; /&gt;
В печері загін застав кілька гоблінів, що розкрадали запаси. Як не дивно, гоблінам вдалось дати драпака без жодних втрат. Лінен впевнилась в надійності групи і винагородила героїв 50 золотими за знайдені припаси Левових Щитів. Дорогою назад напали летючі кровопивці, але їх сил не вистачило, щоб нанести шкоду кому-небудь. А чорнокнижник Леврас вирізав серце кровопивці на згадку про подвиг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По прибуттю в Фандалін Леврас нарешті прикупив такий бажаний бастард. “Я з’єдную цей меч з своїм Патроном” - гордо прорік напівельф, наповнюючи метал темною магією. Лінен зробила таки відчайдушну пропозицію Дюраму, та пропозиція була відкинена, а жінка розчарована.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s4_3.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;250px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px;&quot; /&gt;
Надвечір герої подались таки до Дарена Едермата в його будиночок з яблучним садом. Старий шукач пригод і відставний маршал з узбережжя Дракона знайшов тут спокійне життя, а тепер і гостей. Дарен розповів про проблему з Червоними Плащами і їх лідером Скляним Посохом, про таверну Сплячий Велетень, де головорізи зависають і Тресендарське помістя, де, скоріш за все, мають базу. Сам Дарен не може протистояти злочинцям, а натомість просить героїв навести порядок у містечку, бо місцевий мер, схоже, заляканий бандитами не на жарт. Також старий напівельф розповідає чутки про нежить, яка гналась за золотошукачами біля Криниці Старої Сови. Дарен знає, що руїни - залишки старої вартової вежі древньої магічної імперії Нетеріл, і непокоїться, що там може ховатись небезпечна магія.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s4_4.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;250px&quot; align=&quot;right&quot; style=&quot;margin-right:15px;&quot; /&gt;
Ночували герої в сіні на фермі Квеллін Олдерліф, мудрої і щедрої хафлінгині. Її непосидючий син Карп, теж в майбутньому великий шукач пригод, розповів про таємний тунель в заростях недалеко від Припасів Бартена, який, схоже, веде в лігво Червоних Плащів. Квелін також порадила свого старого друга-друїда Рейдота як найкраще джерело географічних даних в регіоні, так як старий сходив кожен клаптик тутешніх земель. Останньої зустрічі друїд вирушав до руїн поселення Громодерев’я на захід від Невервінтерського лісу. Вночі Леврас спробував пронести до Карпа серце кровопивці і розказати про життя чорнокнижників, але йому перешкодив Дюрам, вирубавши з одного удару.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Після нетривалих дискусій герої закупились в Бартена і взяли курс на лігво банші Агати. Вночі першого дня дороги на табір здійснили напад орки, які ледь не винищили загін своєю брутальністю. Напіворк Дюрам проявив чудеса витривалості на межі між життям і смертю, але зумів вибратись з безнадійної ситуації. Злагодженими діями і краплею удачі орків було знищено. Леврас продовжив процедурою вирізання сердець, чим сильно занепокоїв клерика Гурдріса та й інших героїв теж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наступного дня герої потрапили в гоблінську засідку. З десяток випущених стріл і криві шаблі не розбили бойового духу групи. Жодному гобліну не вдалось втекти, та останній умудрився поставити глибокий шрам на обличчі Зенбіріт. І знову жорстокий допит з ламанням пальців затриманого гобліна від Левраса і швидка смерть від рук праведного Гурдріса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s4_5.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;250px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px;&quot; /&gt;
Цієї ночі за нічліг було обрано гористу місцевість на півдні від тракту. І як не дивно, ніч знову не пройшла без пригод. Якраз на чергуванні Дюрама на табір напала зграя вовків. Як не старався напіворк вберегти тварин від знищення, герої були невблаганні. Вовчі шкіри було поспішно знято і запаковано в торбу. А Леврас на своєму чергуванні підняв ритуали на новий рівень. Розкладені пентаграмою частини розчленованих тварин повинні були викликати потужного демона і навести прокляття на цю місцину. Та не сталось як гадалось. Сердитий на своїх пекельних покровителів, чорнокнижник вирішив помочитись на ритуальну пентаграму. Тут демон не витримав. Хвиля за хвилею язики зеленого полум’я вдарили по героях, набираючи силу з кожним разом. Шість шалених вибухів - і чорнокнижник лежить непритомним на землі, а герої оглядають свої рани і опіки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s4_6.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;350px&quot; align=&quot;right&quot; style=&quot;margin-left:15px;&quot; /&gt;
Першу половину дня Леврас провів на плечах Дюрама, а підвечір група таки зуміла дістатись до руїн поселення Кролячої Ягоди, яке варвари знищили багато років тому. Дорога в ліс вивела героїв прямо до хижини банші Агати. Дух ельфійки прийняв срібний гребінь з рук Зенбіріт і відповів на запитання сестри Гараель. Виявляється, більше ста років тому Агата продала легендарну книгу заклять Боуджентла некроманту на ім’я Тсернот з міста Іріебор. Подальша доля книги банші невідома.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завдання виконано, пора шукати місце на нічліг, а чорнокнижник Леврас знову снує павутину планів з вторгнення своїх потусторонніх патронів в цей світ.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;підсумки&quot;&gt;Підсумки:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (2)): 460+330=790/900ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Назар (Гурдріс Хардфордж, дворф-клерик (2)): 320+330=650/900ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Іван (Дюрам Хіґсон, напіворк-варвар (1)): 230+330=560/300ХР =&amp;gt; &lt;em style=&quot;color: red&quot;&gt;2 рівень&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ростик (Леврас Жнець, напівельф-чорнокнижник (1)): 100+330=430/300ХР =&amp;gt; &lt;em style=&quot;color: red&quot;&gt;2 рівень&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;надбання&quot;&gt;Надбання:&lt;/h3&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Загін шукачів пригод: Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (2)) Назар (Гурдріс Хардфордж, дворф-клерик (2)) Іван (Дюрам Хіґсон, напіворк-варвар (1)) Ростик (Леврас Жнець, напівельф-чорнокнижник (1))</summary></entry><entry><title type="html">Сесія 3</title><link href="http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/03/Session3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сесія 3" /><published>2019-08-03T03:00:00+03:00</published><updated>2019-08-03T03:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/03/Session3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/03/Session3.html">&lt;h3 id=&quot;загін-шукачів-пригод&quot;&gt;Загін шукачів пригод:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (2))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Діма (Боба Фетт, людина-боєць (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Віталік (Доренмор Норатір, ельф-маг (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Назар (Гурдріс Хардфордж, дворф-клерик (1))&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;пригоди&quot;&gt;Пригоди:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s3_1.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;250px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px;&quot; /&gt;
Герої обслідували останній зал схованки Кам’яних Пащ, перебили гоблінів та врятували Сілдара Холлвінтера, якого там довгий час утримували та катували. Старий лицар супроводжував Гандрена Роксікера до Фандаліна, щоб розшукати там чарівника Альбрека Ярно, який прибув на місце для наведення порядку і не відповідає вже три місяці. Виявилось також, що Неззнар Чорний Павук стоїть за викраденням Гандрена Роксікера, а гобліни Кам’яної Пащі працюють на нього. Схованка племені зачищена, Гурдріс поховав їх останки, а Доренмор спорудив кам’яний курган над гоблінами. І знову дружні вовки без проблем вивели героїв з лісу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s3_2.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;250px&quot; align=&quot;right&quot; /&gt;
Та шукачі пригод звісно ж вирушили шукати пригод назад до лісу, в основному через запахи диму і драконів. Там натрапили на табір хобгоблінів. Перший ліг від першого ж праведного удару Зенбіріт. Ще двоє полягли в жорстокому бою, інші двоє втекли до лісу. А зв’язана драконороджена, що лежала весь цей час біля вогню, зуміла перепалити мотузки і дала драпака в ліс.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Запах шашлика приємно лоскотав ніздрі, а герої без жодних втрат залишились відновлюватись біля вогню в лісі. Хобгобліни хобгоблінами, а обід по графіку.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;підсумки&quot;&gt;Підсумки:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (2)): 300+160=460/900ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Діма (Боба Фетт, людина-боєць (1)): 200+160=360/300ХР =&amp;gt; &lt;em style=&quot;color: red&quot;&gt;2 рівень&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Віталік (Доренмор Норатір, ельф-маг (1)): 100+160=260/300ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Назар (Гурдріс Хардфордж, дворф-клерик (1)): 160х2=320/300ХР =&amp;gt; &lt;em style=&quot;color: red&quot;&gt;2 рівень&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;надбання&quot;&gt;Надбання:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;3 мідяки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;5 срібних&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;кожному&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Загін шукачів пригод: Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (2)) Діма (Боба Фетт, людина-боєць (1)) Віталік (Доренмор Норатір, ельф-маг (1)) Назар (Гурдріс Хардфордж, дворф-клерик (1))</summary></entry><entry><title type="html">Сесія 2</title><link href="http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/02/Session2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сесія 2" /><published>2019-08-02T03:00:00+03:00</published><updated>2019-08-02T03:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/02/Session2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/02/Session2.html">&lt;h3 id=&quot;загін-шукачів-пригод&quot;&gt;Загін шукачів пригод:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Оля (Лорей Мітенваль, напівельф-бард (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Діма (Боба Фетт, людина-боєць (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Роман (Дормаріс, ельф-друїд (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Іван (Дюрам, напіворк-варвар (1))&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;пригоди&quot;&gt;Пригоди:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s2_1.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;200px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px&quot; /&gt;
В пошуках могутнього лиходія Неззнара Чорного Павука герої натрапили на його слід у містечку Фандалін, що на південь від Невервінтера. Прибувши на місце, персонажі знайшли жваве шахтарське поселення, збудоване на руїнах старого кам’яного міста. Загін відвідав місцеву таверну, каплицю богині удачі Тімори, кузню та Припаси Бартена. Ніхто про Неззнара тут не чув, та герої вірять, що рано чи пізно кривавий слід злочинця виявиться десь поблизу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Натомість, місцеві розповіли про біди, яких їм завдає місцева ж банда головорізів Червоних Плащів. Люди залякані і не мають потуги, щоб припинити злодіяння шайки, а мер містечка відверто не робить жодних кроків в напрямку справедливості. Та всі зійшлись на одному - трактир Сплячий Велетень - улюблене місце Червоних Плащів.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s2_2.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;200px&quot; align=&quot;right&quot; /&gt;
Сестра Гараель, жриця богині Тімори, також попросила загін навідати хижину банші в трьох днях ходу на схід по Тріборському тракту. Банша Агата, що живе там, повинна відповісти на одне запитання героїв, а саме - де знаходиться легендарна книга заклять мага Боуджентла. Примара відмовилась відповідати сестрі Гараель і ледь не звела її зі світу, та сестра не здалась і вручила героям дорогоцінний срібний гребінь з коштовним камінням, який має припасти до душі банші.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ельмар Бартен з Припасів Бартена сильно стривожений за свого друга, дворфа Гандрена Роксікера, який мав прибути з реманентом до його лавки ще три дні тому. Також вже декаду нічого не чути від братів Гандрена - Нандро і Тардена, які мають з’явитися з дня на день. За віднайдення Гандрена Роксікера і його доправлення в Фандалін Ельмар готовий заплатити 20 (!) золотих кожному з героїв.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s2_3.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;300px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px&quot; /&gt;
Недовго думаючи, загін відправився на Тріборський тракт в пошуках зниклого дворфа. Знайшовши сліди крові і боротьби на тракті, герої попрямували по слідах в ліс на північ. З допомогою дивних вовків безпечно добралися до печери з джерелом і рештою випливаючих ефектів. Через пролом-димар герої видерлись прямо в залу ватажка місцевих гоблінів, ведмежатника Кларга. Вдале закляття Лорей поклало звіра на лопатки корчитись від сміху, доки Дормаріс магічним посохом розкидав гоблінів. Серія неточних ударів - і ведмежатник разом зі свитою простяглись мертвою вагою на долівці. Більшість мішків і ящиків, награбованих гоблінами, позначено зображенням синього лева - символом Левових Щитів, торгової організації, що має лавку в Фандаліні. Залишилось знайти хороший віз - і добро можна повернути власнику. Серед скарбів Кларга знайшлось багато срібла, два лікувальних зілля і статуетка жаби з золотими очима.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;overflow: auto;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s2_4.png&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;250px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px;&quot; /&gt;
Природні сходи вивели до великої зали з водоспадом та двома штучними водосховищами, від яких і брало початок джерело. Гоблінська стріла прошила Зенбіріт, та злагодженими діями бійців рану вдалось усунути, так само як і всіх тутешніх гоблінів. Тунель вивів героїв на місток над джерелом, де гоблін-вартовий виглядав незваних гостей від входу до печери. Чи знайде хтось його труп - залишається загадкою.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;підсумки&quot;&gt;Підсумки:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Оля (Лорей Мітенваль, напівельф-бард (1)): 100/300ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Діма (Боба Фетт, людина-боєць (1)): 200/300ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (1)): 100+200=300/300ХР =&amp;gt; &lt;em style=&quot;color: red&quot;&gt;2 рівень&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Роман (Дормаріс, ельф-друїд (1)): 200/300ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Іван (Дюрам, напіворк-варвар (1)): 30+200=230/300ХР&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;надбання&quot;&gt;Надбання:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;22 срібних і 123 мідяки кожному&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 лікувальних зілля (2d4+2HP кожне)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Дорогоцінна статуетка жаби&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Срібний гребінь з камінням&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Загін шукачів пригод: Оля (Лорей Мітенваль, напівельф-бард (1)) Діма (Боба Фетт, людина-боєць (1)) Лана (Зенбіріт Текенурдаас, драконороджена-паладинка (1)) Роман (Дормаріс, ельф-друїд (1)) Іван (Дюрам, напіворк-варвар (1))</summary></entry><entry><title type="html">Сесія 1</title><link href="http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/01/Session1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сесія 1" /><published>2019-08-01T03:00:00+03:00</published><updated>2019-08-01T03:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/01/Session1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dnd/roleplay/2019/08/01/Session1.html">&lt;h3 id=&quot;загін-шукачів-пригод&quot;&gt;Загін шукачів пригод:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Віталік (Доренмор Мітелон, ельф-маг (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ростик (Джодан Петкеск, людина-чорнокнижник (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Лана (Тівара Еламірта, драконороджена-чародійка (1))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Іван (Бардрін Боунфіст, дворф-клерик (1))&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;пригоди&quot;&gt;Пригоди:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s1_1.jpg&quot; alt=&quot;map&quot; height=&quot;500px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px&quot; /&gt;
Персонажі зібрались в активно розбудованому недавно місті  Невервінтері, аби допомогти дварфу Гандрену Роксікеру супроводити його віз з шахтарським причандаллям і припасами до шахтарського містечка Фандалін, в трьох днях ходьби на південь. Сам Гандрен подався вперед разом зі старим лицарем Сільдаром Холлвінтером, щоби залагодити тим часом певні справи. Видно було, що Роксікер знайшов щось важливе і винагорода в 10 золотих кожному за довезений віз звучала більш ніж переконливо. А дворф мав чекати на торговому посту “Припаси Бартена”, звідки й планував розпочати експедицію з розкопками в горах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s1_2.png&quot; alt=&quot;гоблін&quot; height=&quot;200px&quot; align=&quot;right&quot; style=&quot;margin-right:15px&quot; /&gt;
Звернувши на схід на Тріборський тракт, через півдня ходу загін натрапив на трупи коней Гандрена з Сільдаром, прошитих чорними стрілами. Тут же з засади вискочили гобліни і спробували захопити караван. Гоблінські трупи було заховано в кущах, а чорнокнижник Джодан Петкеск шляхом послідовного виламування пальців вивідав, що Гандрена з Сільдаром потягли в сховок гоблінів Кам’яної Пащеки, що знаходиться на півночі неподалік.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./../../../../../assets/images/s1_3.png&quot; alt=&quot;печера&quot; height=&quot;200px&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;margin-right:15px&quot; /&gt;
Обійшовши ряд нехитрих пасток, загін відшукав печеру гоблінів з витікаючим з неї джерелом, поклав вартових і знайшов дварфа Бардріна Броунфіста, який приєднався до загону. В печері персонажі знайшли трьох вовків, яких з доброти душевної ел ьф Доренмор разом з Бардріном нагодували та визволили з кайданів. З диким ревом на загін налетів потік води, та змив аж до виходу. Мокрі і сердиті, герої вперто продовжили рух вгору, де були збиті ще більшою масою води. Не бажаючи наступати на граблі тричі, шукачі пригод звернули в боковий прохід, після якого наткнулись на залу, повну гоблінів. Вожак спробував шантажувати героїв побитим до напівсмерті Сільдаром Холлвінтером, та загін був невблаганним. Тіло старого лицаря приземлилось на тверду долівку, а герої почали гинути як мухи. Багато гоблінів вони поклали, та під шаблями і стрілами диких ворогів таки знайшли кінець своєї мандрівки. Дивлячись на тіла полеглих побратимів та борячись з відчайдушним бажанням втекти, драконороджена Тівара Еламірта останннім поривом волі кинулася в гущу ворогів, де й зазирнула в очі смерті.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;підсумки&quot;&gt;Підсумки:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Віталік (Доренмор Мітелон, ельф-маг (1), RIP): 100/300 ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ростик (Джодан Петкеск, людина-чорнокнижник (1), RIP): 100/300 ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Лана (Тівара Еламірта, драконороджена-чародійка (1), RIP): 100/300 ХР&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Іван (Бардрін Боунфіст, дворф-клерик (1), RIP): 30/300 ХР&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Загін шукачів пригод:</summary></entry></feed>